 ## ***Test suite Личный кабинет Мегафон WEB (positive)***

| N кейса   | Заголовок | Предусловия | Тип теста | Вид теста | Окружение | требование | Приоритет | Шаги воспроизведения | Ожидаемый результат | Фактическй пезультат |
| --------- | --------- | ----------- | --------- | --------- | --------- | ---------- | --------- | -------------------- | ------------------- | -------------------- |
| 1 | Вход в личный кабинет с помощью пароля | Открыта URL https://lk.megafon.ru/api/login/ | Позитив | Smoke |  Intel core i5- 8250 U, ОС Windows 11 Home  64bit,  version 21H2 |   | Высокий | 1. В поле “Номер телефона” набирать действующий номер телефона от оператора Мегафон 2. Если не знаем пароль то нажать “нужен пароль” 3. На мобильном телефоне набрать *105*00# 4. На поле “Пароль” набираем пароль из SMS-а 5. Нажимаем кнопку “Войти” на мониторе или Enter на клавиатуре | 1. На поле “Номер телефона” отображается набранный номер 2. Появляется подсказка с бесплатной командой  *105*00# для набора с мобильного телефона для получении паролья 3. На телефон приходит SMS с паролем 4. В поле “Пароль” отображается набранный пароль 5. После загрузки открывается личный кабинет владельца набранного номера | |
| 2 | Вход в личный кабинет с помощью SMS | Открыта URL https://lk.megafon.ru/api/login/ | Позитив | Smoke | Intel core i5- 8250 U, ОС Windows 11 Home  64bit,  version 21H2 | | Высокий | 1. в поле “Пароль” ввести пароль 2. Нажать на кнопку похоже на закрытого глаза в поле “Пароль” | 1. Пароль отображается в виде звездочек 2. Сработает анимация кнопка становится похоже на открытого глаза у меняет цвет на зеленую | |
| 3 | Вход в личный кабинет с помощью SMS | Открыта URL https://lk.megafon.ru/api/login/ | Позитив | Smoke | Intel core i5- 8250 U, ОС Windows 11 Home  64bit,  version 21H2 | | Высокий | 1. В поле “Номер телефона” набирать действующий номер телефона от оператора Мегафон 2. Нажимаем “Далее” 3. На поле “Код из SMS” набираем код из SMS-а 4. Нажимаем кнопку “Войти” на мониторе или Enter на клавиатуре | 1. На поле “Номер телефона” отображается набранный номер  2 .На номер приходит SMS с кодом для входа в личный кабинет 3. Код отображается корректно 4. После загрузки открывается личный кабинет владельца набранного номера | | 
| 4 | Напомнить номер /Вход по паролю/Вход по SMS/ | Открыта URL https://lk.megafon.ru/api/login | Позитив | Smoke | Intel core i5- 8250 U, ОС Windows 11 Home  64bit,  version 21H2 | | Высокий | 1.Нажать на словосочетание “Напомнить номер” 2. Нажать “Закрыть” ниже вышеуказанного словосочетание | 1. Открывается всплывающая окно с подсказкой “ Наберите бесплатную команду: *205#. Номер отобразится на экране.” 2. всплывающая окно закроется | | 
| 5 | Вход в новую версию личного кабинета | Открыт личный кабинет пользователя | Позитив | Smoke | Intel core i5- 8250 U, ОС Windows 11 Home  64bit,  version 21H2 | |Высокий | 1.Нажать на словосочетание  личный кабинет в приложении “У нас новый личный кабинет. Оцените его первым” | 1. Открывается новая бета версия личного кабинета пользователя Мегафон | | 
| 6 | Выход из личного кабинета | Открыт личный кабинет пользователя | Позитив | Smoke | Intel core i5- 8250 U, ОС Windows 11 Home  64bit,  version 21H2 | |  Высокий | 1. Нажать на номер телефона или на верхнем правом углу страницы личного кабинета 2. Переводить курсор на предложение “выйти из личного кабинета” 3. Нажать на “выйти из личного кабинета” | 1. Откроется окно  снизу номера телефона 2. Предложение “выйти из личного кабинета” становится зеленым 3. Система выходит из личного кабинета | | 
| 7 | Пополнить счет | Открыт личный кабинет пользователя | Позитив | Smoke | Intel core i5- 8250 U, ОС Windows 11 Home  64bit,  version 21H2 | |  Высокий | 1.Нажать “Пополнить Счет” на Главном странице личного кабимета  2.В поле номер телефона по умолчанию отображается номер текущего пользователя/ если есть необходимость набирать нужную нам номер мобильного телефона абонента Мегафон 3. В поле “сумма платежа” ввести   нужную нам сумму 4. Нажиать “Далее” 5. В разделе С карты нажать кнопку “Новая кара” или словосочетанию  “заполнить форму” или стрелочкам с двух сторон 6. На первой линии добавляем 8-ми значный номер банковской карты, VALID THRU и CVV код с обратного сторона карты 7. Проверять данные и нажать “Пополнить” | 1. Открывается раздел “Пополнить счет” 2. Номер телефона отображается корректно 3. Введенная сумма отображается корректно 4. Откроется страница подтверждения оплаты 5. Появляется  форма для ввода данных с карты 6. Все введенные данные отображается корректно 7. Выполняется успешная пополнения номера моб. телефона | |  
| 8 | Расходы, Пополнения и детализация | Открыт личный кабинет пользователя | Позитив | Smoke | Intel core i5- 8250 U, ОС Windows 11 Home  64bit,  version 21H2 | |  Высокий | 1. Нажать на кнопку с надписью “Расходы, Пополнения и детализация” | Открывается раздел “Расходы, Пополнения и детализация” | | 
| 9 | Возврат на главную страницу | Открыт раздел “Расходы, Пополнения и детализация” | Позитив | Smoke | Intel core i5- 8250 U, ОС Windows 11 Home  64bit,  version 21H2 | |  Высокий | 1. Нажать на “Личный кабинет” или “ГЛАВНАЯ СТРАНИЦА” | 1. страница возвращается на главную страницу личного кабинета  | | 
| 10 | Раздел “Остатки по пакетам услуг” | Открыт личный кабинет пользователя |  Позитив | Smoke | Intel core i5- 8250 U, ОС Windows 11 Home  64bit,  version 21H2 | |  Высокий | 1. Нажать на кнопку “Посмотреть все остатки” | 1. Открывается раздел “Остатки по пакетам услуг” | | 
| 11 | Проверка Рекламы | Открыт личный кабинет пользователя |  Позитив |  | Intel core i5- 8250 U, ОС Windows 11 Home  64bit,  version 21H2 | |  Средный | 1. Нажать на рекламный постер | 1. Открывается новая вкладка интернет магазина Мегафона | | 
